---
label: Проект как модуль
order: -140
route: /solutions/solution_as_a_module/
---

Если вы часто используете в своих проектах какие-то части, которые похожи между собой и при этом вам приходится постоянно настраивать параметры, то есть выход.

Вы можете сделать проект, настроить в нем параметры, а затем просто использовать его в другом проекте. Например, вы сделали сценарий в проекте А. В проекте Б вы просто запускаете этот сценарий из другого проекта. После обновления сборки проекта Б у вас появятся используемые параметры из проекта А и все настройки будут скопированы.

!!!
Для параметров из другого проекта нельзя изменить название и описание, но можно изменить значение по умолчанию. Исключением являются те параметры, которые напрямую используются в проекте.
!!!

!!!
При использовании модуля всегда используются значения настроек проекта, в котором модуль используется.
!!!

## Перенос проекта на другой аккаунт {#transfer}

При установке проекта на другом аккаунте, все сценарии будут установлены как один проект, в том числе и те, которые вы использовали из модуля.

## Обновление модулей {#updates}

Если вы внесли какие-то изменения в модули, то вам нужно обновить все проекты, в которых он используется.

## Что можно вынести в модуль {#best-practices}

Модуль должен быть отдельной сущностью и желательно не должен пользоваться другими модулями, чтобы уменьшить зависимости. Также модуль должен выполнять какую-то одну конкретную функцию:

- Работать с конкретным API, например Telegram API
- Выполнять узконаправленную функцию, которая используется в других проектах, например модуль ITR-меню или модуль опроса.